《大公》社評促以國安法取締《蘋果》「依法取締《蘋果》等煽暴煽獨、挑戰國安法的媒體，已是刻不容緩。」

繼警務處處長鄧炳強昨日不點名批評《蘋果》「挑起香港仇恨」後，《大公報》社評今日（16日）亦以「依法取締《蘋果》 堵塞國安漏洞」爲題，點名稱《蘋果》以報道爲名宣傳港獨、挑戰國安法，要求「依法取締」。

《大公報》刊登「資深評論員」方靖之的社評，先是稱中央透過成立國安法、「完善選舉制度」等同將香港「從萬丈深淵中拉回」，隨即將矛頭指向《蘋果》，稱一些媒體「利用其所謂第四權的身份，從事勾結外國實力、煽暴造假、挑戰國安的勾當」，其中《蘋果》扮演「最為惡劣、最爲猖狂的角色」，以報道之名，行為港獨宣傳、挑戰國安法之實。

文章舉例指《蘋果》昨（15日）發佈的一篇有關重光團隊於倫敦刊登大型廣告的報道，「儼然是一片港獨組織的宣傳稿」，稱該報道「已經不是報道，而是政治宣傳、港獨宣傳」，質疑《蘋果》煽動港獨，「這樣的報道是否已經逾越了國安法的界線？」又指《蘋果》在反修例運動期間「公然造謠造假」有關8.31太子站、新屋嶺等事件，稱大批青年「被《蘋果》煽動而前途盡毀」，揚言「這筆賬必須跟《蘋果》這些媒體算清」。

文章續指《蘋果》在國安法出台後抹黑、攻擊國安法，社評亦「走火入魔」，指《蘋果》辦報的目的就是「成為外國反華勢力的輿論機器，在香港煽風點火，從而配合反中亂港分子亂中奪權」，「奇怪的是，這樣一份報章仍然可以存在到今日，這不是咄咄怪事嗎？」稱港人需積極履行維護國家安全的義務，「該清算的就堅決清算」。文末總結指《蘋果》不除，香港國安便仍存在漏洞，「依法取締《蘋果》等煽暴煽獨、挑戰國安法的媒體，已是刻不容緩。」

又依法

封報館

襯宜家仲有得睇好睇啦
好快立場 眾新聞 蘋果呢d都無埋

文章續指《蘋果》在國安法出台後抹黑、攻擊國安法，社評亦「走火入魔」

太公報邊一日唔會走火入魔

大公文匯先係背後治港之人
次次一吹雞就中硬

港台 🍎 遲早玩完

黨媒治港....

最衰佢哋冇馬經版

之後就到連登 不遠了

蘋果變大紀元模式一樣得

變大紀元只會係死路一條

大紀元你估唔到佢後台係咩人
佢而家仲日日拉天滅中共banner
仲未有事
青關會收咗皮 佢仲生存緊

見到呢到好多jer 住蘋果立場黎屌就好笑，搵到一兩隻一兩篇報道/評論就如獲至寶，破左世紀大案咁，

好快連呢到都執柒，佢地都可以收皮屌都唔駛屌，

不過當然收左錢個班另計，筆國安費咁多，就算之後無得做，宜家都已經袋左唔少錢

大紀元印刷廠比人襲擊wo

呢兩日連登有人猛屌蘋果，執住幾隻大陸詞語大力批鬥，之後大公報就嚟料，真係有默契呀

港台玩完咗啦

成日覺得大公文匯啲文章，好明顯係支那人寫
咩「咄咄怪事」，香港人根本唔會用呢啲詞彙

但都政權無直接order拉人封舖
只係陰的陰的搞佢
蘋果就話到明比你聽掃硬場

蘋果 立場 ,hKFP 如果都無埋你估又迫多幾多人移民

黨安法只是影響極少數人，笑話

一間報紙公開講要去封另一間報紙公司

同支那講法律真係好笑
有就唔會咁多支那廢老同藍屍日日比人昆啦